馬雲減持阿里巴巴套現 中國網友呼籲將其財產充公

中國電商巨擘阿里巴巴創辦人馬雲旗下的螞蟻集團在上海和香港的IPO（首次公開上市）案，11月3日因涉及監管問題同步遭到上海交易所和香港交易所喊停，引發中國網友熱議。最近阿里巴巴向美國證交會（SEC）提交的年度財報顯示，截至2020年7月2日，馬雲對阿里巴巴的持股已降至4.8%，套現約101.8億美元（台幣2935億元）。有中國網友批評，不能讓馬雲跑了，建議抓起來，將他的資產充公。

而根據中國搜狐網報導，近日阿里巴巴向美國SEC提交的年度財報顯示，截至2020年7月2日，馬雲對阿里巴巴持股已降至4.8%，仍為最大個人股東。同時，日本軟銀的持股降至24.9%，為阿里巴巴的最大股東。另1主管蔡崇信持的股降至1.6%。其餘管理階層具體持股數並未透露，但整體持股達7.4%。

而根據阿里巴巴2019年財報，馬雲持股比例為6.2%，這次降至4.8%，顯示持股減少了1.4%，按照在美上市的阿里巴巴的7274億美元市值，馬雲減持了價值約101.8億美元的股票。2019年軟銀持有阿里巴巴25.9%的股份，降至24.9%，也減少了1%的持股。

阿里巴巴年報並未透露馬雲減少持股的原因。有分析認為，一方面可能與馬雲等股東所持股權，因阿里巴巴二次上市而有所稀釋；另一方面，馬雲等股東在過去的幾個月裡確實進行了減持。馬雲持股數從12.77億股降至10.43億股，蔡崇信持股數從4.11億股降至3.47億股。

對此，有中國網友留言指馬雲想要套現跑路，批評「假貨馬的假貨平台沒啥出路了，趕緊跑路，假貨阿里要倒 」、「不能讓螞蟥跑了！建議抓起來！資產充公！！抄家！ 」；也有中國網友說，馬雲是「歷史上最大的害人精，害了多少人？這次不是國家火眼精精，又讓他上市套現跑了。 」

套現就要抄家，惡過清朝

阿偉 係度嗎

我支持抄家喎

你之前賺左我哋三千億 幾時可以攞返出嚟貢獻中國人民？

快

日本軟銀
今輔死得未

認真痴線馬雲自己白手興家創造自己嘅財富仲要整左舊令到支那幾乎人人得益嘅淘寶，而家班支那人竟然恩將仇報話要共產佢份身家，認真係地獄鬼國自己創業造福萬民到頭黎比人反咬，呢個係咩道理？

文革再現 希望玩大佢

屌，快啦

不要讓馬雲跑了

痴線

有中國網友批評，不能讓馬雲跑了，建議抓起來，將他的資產充公

啱啦，充公完佢咪再充公你囉

快d抄家 想睇

海底撈老細已成功走佬，不能再讓其他富豪再走

誠哥走得快好世界

別讓馬雲跑了
矮走狗

我的財產不是我的

點都好過小米，用小股東既錢得閒就出一次大糧俾自已啦。

笑到最後

雖然對馬雲冇好感，但佢作為中國嘅富豪講嘢太坦白，好有娛樂性，共產黨會唔會搶晒佢啲嘢

都唔係人人得益，開實體舖果d咪俾佢收晒皮囉

鬥地主？

點解個個針鳩馬雲但無人理馬化騰同雷軍

又可以用呢張圖了

當年薄稀來被雜主席打低，重慶人民喊左幾日，跟住拉幾個打鈀，轉哂風批鬥薄稀來

心理不平衡見不得人有錢

係咁架啦 好出奇呀

岩
打倒資本家

每個中國人民收返RMB 230.76

我係中國人呀hi

香港都係咁
擔心人既同時不如諗下點解自己會同馬雲會有同一下場

吓，唔係叫咩共產黨

別讓馬雲跑了

😦

李嘉誠和其團隊,一早已經睇穿咗維尼係乜野人
所以,係佢2012年上台之後,就立即慢慢咁在中港兩地撤資

係度😃

馬雲條On9
辭職未 搞到股價跌到咁

有中國網友批評，不能讓馬雲跑了，建議抓起來，將他的資產充公。

累鬥累 , 魚旦論嘅極至

馬雲/阿里巴巴 反共先鋒

支持

無黨 邊有馬雲

師兄曲？

香港d 有錢佬重奶得咁開心，飛鳥盡，良弓藏，遲早報係佢地身上BTW 誠哥一早看透世事撤資好勁

馬化騰？軟鳩到禁左啦

估唔到阿里巴巴既下滑黎得咁快
同當年facebook一樣

唔怕啦，反正支那豬D錢都係黨嘅既，馬撚你估會走得到咩

淘寶將實體零售轉為網絡零售，真係有創造到新財富？只係資源重新分配姐

白手興家？？？？？

係白手興家既 但成功既路上咪一樣有共產黨扶佢上位
本身就同國企冇分別 有共產黨幫佢攏斷個市場
搵大劉個廢柴大仔去做都變全國首富啦

走得幾前

共你老母產打倒資產階級

依班支國人真係信黨信到十足十
若果上到市又話史上最大ipo，超英趕美
點都無得輸，黨最強

300蚊個時好似套現左好多

美國上市，套現美股，攞美金
咁都有得充公！

快啦
共佢老母產
你唔係覺得你d錢係你嘅啊嘛？
冇黨你會有今日？

真係有人信馬雲白手興家

共產主義萬歲
支持充公所有中国人資產

唔諗下好快下個就係自己

當年靠地主先有飯食既農民咪就係共匪一聲令下有理無理就拉晒班地主出嚟批鬥再搶撚咗人哋既財產
家下經歷120年又由推翻帝制返到去擁護帝制, 支那人始終唔識進步注定做地球最失敗既民族

攬炒 大家一齊仆街

中國將呢種思想發揚光大，總之邊個發達想攞錢都要充公👍👍

其實反馬雲誘引係蛋殼under阿里，蛋殼爆雷呢單嘢涉及43萬8千幾個單位，以3個人住1個單位，大約涉及65萬人租金，加埋呢40幾萬位業主又收唔到租，即係有100萬人唔見錢孭住銀行債，起碼又唔見百幾億，由老中青一齊伏晒，呢鋪真係一地蛋殼

走啦 , 支那狗 , 無人識睇呢啲匪上匪語

內卷化費拉係咁上
張獻忠係唯一出路 因為佢唔會優待支那人

公道啲講
淘寶咁好搵 無後台你做到一半比人食左啦
支那行封閉市場 淘寶做到咁大好難信你白手起家

馬雲點撚樣白手興家
咪又係支那用錢用偏幫政策再偷美國野一手一腳幫馬雲

抄你家

明居正:農民畀地主剝削係好慘,但如果陳地主唔好我可以幫李地主再唔好可以去幫張地主

共產黨打倒所有地主時就得返唯一一個地主

姨粉們都等待眾多張獻忠出現

共你產

快啦，想睇

馬雲最多都只係白手套興家

李+*： 別讓我跑了

果然係‘具中國特色’嘅社會主義

咁所有富現袋都係白手興家

又唔係既，大把人有政策扶，馬雲脫穎而出自然有佢成功之處既，劉生有人有錢有政策都玩死海洋公園，拎黎比未免太睇唔起馬雲

沽左成1600億港紙
到底比邊個接左

不能讓他跑了

誠哥：

捉不到我吧

充公又唔係俾你d 韭菜
全部都是黨的 咁開心做咩

睇人仆街最開心

鹿雲

坐監啦 Hi ~

不能讓馬雲跑了

佢算西方思想啦

套現係用黎cash in d官咋

你好嬲？

冇國家幫忙擋住外國公司入中國佢有今日

憑我自己本事賺嘅三千億 點解要還

屌你老母

郭文貴：馬雲的下場只有坐牢或被自殺

你係咪傻鳩，無共產黨阻止外商入境、縱容佢賣假貨，馬雲又點可能發達？

馬雲同支那平民一樣都係唔值得幫

鬥地主

之前套飛機片打贏晒吳京因子丹李連杰

馬雲豪言指李嘉誠年代已經過去

馬生係共產黨優秀黨員，一早有誓言實現共產

強國人果然冇咩人性同道理
自私精黎

別讓馬雲跑了!

都係 不過唔少實體舖自己都會開網店

下 點解要益中共
最好馬雲所有資產快d去哂海外
中共想收都無

笑撚死

佢已經係咁比老共搞
底褲都唔比佢著

所以14億唔死呢個世界唔會步入新紀元
美好世界

啱喎
割最大個棵先！！

想縮?
太遲了

一間受共產黨保護，賣假貨，抄Amazon起家做到世界一百強企業。

笑死

連登仔食住個唔敢加大既m記笑鳩馬雲

共產

被時代科技淘汰 有咩好講

共佢個產

咁所有實體店老闆/Staff都被科技淘汰，咪會大量失業囉，所以支支咪要收佢皮囉

最好就係劏一隻肥豬俾十三億人分豬肉

大把呢d例子啦

馬生只係keeper,邊個會肯攪金主

李嘉誠眼光點解可以咁準

證明有人性嘅人出走係合理

戇尻，死佢一個，其他有錢佬見到咪走資囉

睇個衰樣又要跌跌市
成世人最錯就係買咗匯豐同恆指
恆指變晒呢啲隨時共產公司
根本中資都信唔過
其他嘢賺埋都唔夠呢兩個蝕

共佢老母產之後啲錢又唔係平分畀班韭菜，佢哋咁激動做咩啫

雙11,雙12咪又衝哂去買

似曾相識

中國同全世界講點解資本主義同自由係無關係
好想知milton friedman泉下有知會點睇

所以我支持引導條例
抄埋李嘉誠家

班大陸仔成日比共產黨用民族主義洗腦
你唔幫手撐住就等於反 成班生番

黑手興家啦on9

其實係大陸
靠偷，靠抄，賣假嘢都算叫白手興家
在佢哋黎講唔係殺人放火黎揾錢就係白手

腥港奶共者，全家外國護照，驚西咩

建議你睇下經濟一周講陶傑個訪問。馬雲只不過係一隻copy cat。係中國政府比你做你先可以向13億人做買賣。
大陸隨時可以換過陳雲，李雲做都冇問題。

因為你窮？

話事權無咗, 留住啲股份托咩 ?
緊係吐現走人

共慘黨

一切都係國家的

共產黨

因為馬雲提倡996是福報
搞到班大陸人要無償OT 番足6日
又唔敢反抗

GEE CHI

合理
共產黨充公你d錢先係正常
唔係點叫共產黨

我覺得大陸人仲係停留係批鬥地主嘅思想，有錢過自己就要被拉落嚟，可能唔關影響實體店生意事

支那狗對支那狗？

講真中共依家咁有錢 中國產品全世界都用
我覺得唔多唔少都係馬雲發明左阿里巴巴
但恩將仇報 講真 無左馬雲 中國可能仲係農村仔
不過都好 以後無叻人會想幫中共做野
反正做大左都會比人充公 做又36唔做又36

好觸投機者會樂於睇住其他人死
其他波爆晒即係佢個波會變得更大，成日諗住可以係個波爆前走到，一啲風險管理都唔做。
中國投機者好少有lock profit 嘅概念，成日都係坐過山車爆上跟住坐定定坐到炒車死埋。

其實佢乖乖地留返係鬼國投共咪冇事
支那幫你咁多 你又知道咁多野
仲想走?

悶聲發大財

班支那仔真癲唔係扮

芝麻人真係好撚特別 敢串敢講有錢人

但就唔敢串唔敢講 貪腐權貴

你要搞清楚
講明係共產黨
你既錢唔係你既錢係黨既錢!!!
只係黨放係你度
黨想幾時收返就幾時收(割韭菜)
佢地到家下都唔係資本主義社會
仲係社會主義
只不過好有特色咁等你未到收割果日都唔知D錢原來唔係你既
是之為支那特色社會主義

人地講緊抄家充公呀
抄完家, 要充比阿公
你係阿公咩?

馬雲： 充公咪充公囉，碎銀嚟，攞去使。

賺了都要吐出來

bin c

似曲線

佢係最成功果個
走咗佬都照可以係支那做生意

行共產係咁

「我無知，我自豪。」

香港立法會：

當初 中共 DQ選舉行委任制，民主黨 賴死唔走，跟住拉4個打靶，轉曬風雞飛狗走

CLS

收成期唔割唔通榭哂先割咩

憂懷國恨... 心暗傷

『共產五毛』假扮『中國網友』
共匪來來去去都嗰幾招，笑撚死人

套現都犯法？

G持！